\section*{Preparação do Laboratório}
\subsection*{Exercício 1}
\subsection*{1.1.}
\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input ./img/ex1%
    \unskip
}

\captionsetup{type=figure}
    \caption{Circuito associado ao exercício 1}
    \label{Ex1}
\end{figure}

O circuito representado na fig.\ref{Ex1} é um divisor de tensão.
Neste caso obtém-se facilmente o valor da intensidade de corrente
aplicando a lei de Kirchoff das tensões (também conhecida como Lei 
das Malhas) de acordo com a eq. \ref{KCV}.
\begin{equation}
  R_1i+R_2i+R_3i+R_4i=V_{CC}
  \label{KCV}
\end{equation}
\par
Sendo que $i$ é a intensidade que percorre todo o circuito, obtendo o resultado presente na eq. \ref{i_KCV}
\begin{equation}
  i=\frac{V_{CC}}{R_1+R_2+R_3+R_4}
  \label{i_KCV}
\end{equation}

Aplicando a Lei de Ohm $\left(R=\frac{U}{I}\right)$ a cada uma das resistências presentes no circuito, e, considerando como nó de referência o ligado ao terminal negativo da fonte de tensão, que esta ligado à terra, podemos escrever as expressões presentes na eq. \ref{ohm_1}:
\begin{equation}
  \begin{cases}
    \frac{V_{CC}-v_{01}}{R_1}=i\\
    \frac{v_{01}-v_{02}}{R_2}=i\\
    \frac{v_{02}-v_{03}}{R_3}=i
  \end{cases}
  \label{ohm_1}
\end{equation}

Conjugando as eqs. \ref{i_KCV} e \ref{ohm_1} obtêm-se os seguintes resultados para as tensões $v_{01}$, $v_{02}$ e $v_{03}$:
\begin{equation}
  \begin{cases}
    v_{01}=\frac{R_2+R_3+R_4}{R_1+R_2+R_3+R_4}V_{CC}\\
    v_{02}=\frac{R_3+R_4}{R_1+R_2+R_3+R_4}V_{CC}\\
    v_{03}=\frac{R_4}{R_1+R_2+R_3+R_4}V_{CC}
  \end{cases}
  \label{ves}
\end{equation}

\subsection*{1.2.}
Para resolver este exercício teremos de resolver o sistema \ref{sistema_a_resolver}, que advém da substituição de
$\frac{v_{01}}{V_{CC}}=\frac{1}{10}$, $\frac{v_{02}}{V_{CC}}=\frac{1}{5}$ e $\frac{v_{03}}{V_{CC}}=\frac{1}{10}$
e ainda $R_4=1k\Omega$ no sistema \ref{ves}. Também se resolve o mesmo sistema em relação às incógnitas $R_1$,$R_2$,$R_3$.

\begin{equation}
  \begin{cases}
    \frac{R_2+R_3+R_4}{R_1+R_2+R_3+R_4}=\frac{1}{2}\\
    \frac{R_3+R_4}{R_1+R_2+R_3+R_4}=\frac{1}{5}\\
    \frac{R_4}{R_1+R_2+R_3+R_4}=\frac{1}{10}
  \end{cases}
  \label{sistema_a_resolver}
\end{equation}

Este sistema é facilmente resolvido obtendo-se:

\begin{equation}
  \begin{cases}
    R_1=5k\Omega \\
    R_2=3k\Omega\\
    R_3=1k\Omega
  \end{cases}
\end{equation}
